［仙俠/HEHE］《穹道行》

樓主平時自己寫完自己睇，唔敢擺文上台 呢次係樓主第一次係網上連載小說，都第一次係連登開po 主要寫懸疑同愛情故，男女同HEHE都寫，有甜 如果大家有興趣我先再獻醜 我知自己唔係咩新鮮蘿蔔皮，所以洗定屎忽俾大家負皮我 呢篇雖然係HEHE，但係都會有女，都會有甜

————————————————————

《穹道行》

五界赤琰、青岳、霜銅、墨河、緗府中，原以緗府為首，惜末代緗尊(姜礿珵)年少無知、荒淫無道，其封邑赤、青、霜、墨連手討伐，緗原從此成為禁地，從五界中消失，其後人姜氏均誅之。平和的八年後，本該死去的姜礿珵竟公然發起五界之戰，引起一片混亂。兄弟、仇人、昔日好友，為逝去的親人？為權利？為領地？本無對錯的愛恨情仇一夜交織，也許命運早就寫好了結局，只是有的性情中人依然妄想開脫。

主：蕭衡x姜礿珵

故事背景：

姜礿珵和蕭衡相識於微時，姜礿珵為人古靈精怪，見蕭衡雖捨身為人，但卻從不屑與自己為伍。在姜礿珵鍥而不捨的死纏爛打之下，蕭衡當下成見，打破與姜礿珵之間的高牆。可惜好景不長，姜礿珵成為緗原家主，因荒淫無度而被討伐，蕭衡更親自殺死姜礿珵。自此世上再無姜礿珵，蕭衡自我放逐到五界之外。八年後，竟有人以姜礿珵之名發起戰爭，新的故事重新啟程。

五界：

赤琰：殷氏。五行屬火，位於五界南方，家紋為朱雀

青岳：蕭氏。五行屬木，位於五界東方，家紋為青龍

霜銅：穆氏。五行屬金，位於五界西方，家紋為白虎

墨河：明氏。五行屬水，位於五界北方，家紋為玄武

緗原：姜氏。五行屬土，位於五界中央，家紋為麒麟

五界之外：

穹頂：前往穹頂的道路為穹道。穹頂是上古神祇天君的住所，更有窮凶惡極之獸。不僅如此，穹頂還藏著一個禁地，足以大亂整個五界的秩序。因此由天君鎮守，成為了獨立於五界之外的絕世孤島。

————————————————————

樓主可能日更，可能一日兩更但唔會停更 希望大家可以俾多啲意見我同時都到紙言支持下我

紙言同步更新：

多謝大家

（一）

初春，覆蓋了墨河一整個寒冬的白雪，失去了在墨河玩樂的興致，悄無聲息地漸漸褪去。冰封的湖水從內而外地想要湧出，打破了湖面的冰藍，那裂痕長長地延伸出來，一直爬到上游，爬到大地，爬到山上的岩石。似乎要把整個墨河的領地一分為二。再過不久，湖中以小舟為鋪的市集又會熱鬧起來，孩子們都湧到市集上爭相吃著糕點，逗著蟋蟀。

住在城中央的明氏是管治墨河的仙門，明氏的管治作風自由淳樸，使得在墨河常能見到不同的風俗民情，明氏子弟都愛在閒暇時出府遊玩，不到晚飯時間都不回府，常與墨河的孩子打成一片。然而，明迴之卻沒有其他人如此雀躍。

明迴愈沒有跟上兄弟的隊伍，倒是出門後轉左，到墨河的另一邊去。墨河致北，明迴愈站在府前，抬頭的黑匾金字：明氏。明迴愈推開門，便看見腰間配有白玉的少年掃著庭院的積雪。在墨河北邊山腳下，是明迴愈伯父的遺宅，如今只剩下他的堂哥，明迴之。

「表哥！」

「怎麼有閒情逸致。不用跟兄弟們打掃？」八年來，只有明迴愈會記得明家還有這麼一個分家弟子。少年剛把柏樹下的融雪掃進簸箕，誰知在樹上的白皚竟又跳落到地上。少年抬頭，嘆了口氣，明眸淺笑，明迴愈又一次看見雙柔情似水的眼睛旁，那三條傷疤。雖說已是初春，但多少仍有些寒意流連在墨河。明迴之的府邸離本家甚遠，也沒有丫鬟傭人伺候著，明迴愈脫下身上的外衣，披在了這個與世無爭的表哥身上。

明迴愈嘆氣：是個呆子。明迴愈一把搶過掃帚扔在地上，轉身拉著他就往外跑：「哎呀！別掃了！走啦！」眾人皆知，他自小無論是內功就比不上明迴愈，明迴愈這一拉，悄悄用點內力，他就也懶得掙扎了。

明迴之的父母，命喪緗原一戰中，而明氏也只能靠明迴之身上的玉佩辨認他，發現他時，他已倒在血泊中，腸子從體內掉出來，命懸一線。明氏把他接回本家，一來就是八年。

緗原，早就在五界內外，變成一個禁地，每一寸土地下都埋葬著無數白骨，當然包括儀表堂堂，可竟是五界渣宰的緗原家主——姜礿珵。這也只是以為而已。不僅是明迴愈拉著姜礿珵往外跑的時候，八年來，姜礿珵是真的覺得自己就是明迴之。當初姜礿珵故意毀容，全靠墨河明氏高超的醫術，姜礿珵現在才可以頂著明迴之的身份，住在了明迴之的府上。八年。

「誒，你等等。」姜礿珵一點也不想面對那幫對自己冷嘲熱諷還不時炫耀當年緗原一戰英勇戰績的兄弟們，一見到就腸子痛。然而明迴愈根本不懂此刻身後的人到底在顧慮什麼，只想這表哥太過內斂，終日在宅子裡早晚活活悶死。的確，在剛過去的整個嚴冬，姜礿珵從未踏出府邸半步，無非是覺得天下山河景色，他早就看完了。

仙門為保仙筋能傳宗接代，特別是五界中的宗家，只會與同是仙門的對親家。而尋常百姓並無仙筋，但若虔心修煉個半百載或是運氣好嫁入仙門也並非無可能成為仙門子弟。只是哪位尋常百姓能放棄生計數十年，只為一場仍是未知數的賭局呢？當然不少人選擇了後者，即便如墨河般民風純樸，也是禁止有人以入仙門為名而做傷風敗德之事。明迴愈拉著姜礿珵來到市集，人來人往的百姓中不乏墨河仙門的玄武袍。明迴愈人畜無害的性格，只要在他身後，即便是其他弟兄對明迴之這個「雜種」有再多不滿，也不忍在明迴愈面前顯露自己如此陰暗的一面。

明氏宗家的子弟似乎沒料到明迴之會公然在市集出現，竊竊私語中盡是對明迴之前塵往事的評頭論足。八年來，姜礿珵算是感受到了明迴之生前被種種輿論推上宗家風口浪尖的生活，那有如何呢？如今名為明迴之的姜礿珵可是如假包換的末代緗尊。「若我有朝一日把你們這群雜碎按再迴之墳前，不知你們能不能學會什麼叫慈悲為懷。」姜礿珵想。

「怎麼回事？家規什麼時候能容忍你們對他人指指點點了？」一位女子的聲音從人群中出現。姜礿珵暗笑，他什麼都不需要做，就自有人來管教了。

（二）

聲音的主人在墨河無人不知，穿越人群出現在姜礿珵眼前的窈窕女人就是墨河明氏的大小姐，或者說是墨河明氏的下一代家主——明向闌。兄弟們無一不對明向闌作揖，她從小就被當作家主來培養，一直心高氣傲，若日後順利，將是五界開創以來第一位女性家主。明向闌身段窈好，面容精緻，修為高強，更出身名門，不管是墨河或是其他三界的追求者絡繹不絕，只是這大小姐似乎沒有成親的念頭，神秘莫測，風情萬種，又無絲毫嬌弱女子的做作姿態。僅管她也瞧不起明迴之的出身，但無論是礙於身份、還是礙於情面，她也是要給明迴之討回一個面子。

明向闌擺了擺手，示意無需此等虛禮，便不緊不慢道：「今晨看見冰雪消融，就好生興致來集市轉轉，雖明家素來寬容，但弟兄們玩樂之餘也不可把家規拋諸腦後呀。」明向闌走到姜礿珵面前替他整理衣領，突然拉近的距離使姜礿珵的鼻腔中充滿了明向闌的女兒香：「阿姐好些時日不見迴之，你們來陪我說說話。」姜礿珵尚未確定明向闌是否又換了香囊，明向闌就牽起了明迴愈的手，朝茶館走去。姜礿珵也無心理會那群弟兄，作揖後就匆匆跟上明向闌的步伐。

茶館的廂房內，仍能清楚聽到岸上店家的叫賣聲，明向闌的目光始終停留在窗外的繁華。是姜礿珵先打破沉默：「阿姐冬至時曾前往青岳，一切可還順利？」

明向闌瞄了一眼明迴愈：「住得如此偏僻，消息倒也靈通。」明迴愈害羞得撓了撓後腦勺。

「作為弟弟的，怎能不擔心阿姐的安全呢？更何況阿姐方才出言相助，迴之定要對阿姐備加關心啊。阿姐差遣我做牛做馬也是可以的。」姜礿珵品了一口茶，然後對明迴愈使眼色。明向闌不屑自己，難道還會不喜歡明迴愈？

明迴愈心領神會，馬上坐到明向闌身旁，搖著她的手：「姐姐～你不在的時候我無聊的很，所以三天兩頭就往表哥處走，你是知道的我跟府內的其他弟兄合不來，你也不能眼睜睜看著我再明家裡面悶死吧。表哥可以，我可不行。」

「那就好好修煉！成年考核快要到了，今年輪到墨河做東家，雖然考核與你們毫無關係，你們既完成了考核，又作為兄長，你們可不免要在餐宴上與其他世家子弟比試一場，雖說是例行表演，但是也不可以丟了墨河的臉。」明向闌對著明迴愈鮮有的溫柔：「你要記住，你是我的親弟弟，是墨河家主的嫡子。」

姜礿珵抿嘴一笑，這番話多少年前，他的父親也如是說。陳年舊事，不勝唏噓。姜礿珵嘆了一口氣，竟被明向闌發現，隨即就向姜礿珵甩去一把小刀，她不解這毫無實力的遺孤有和資本仍在墨河，還哄得她弟弟服服貼貼的。姜礿珵側身避過：「阿姐手下留情啊。我只是可惜自己沒那個本事能跟阿愈一樣，有機會在餐宴一展身手。」

「行了行了，別客套來客套去了，我都餓了。我可不像表哥，不食人間煙火。」眼見明迴愈逗笑了明向闌，姜礿珵才鬆了一口氣。八年來姜礿珵處處提防著這個心思敏銳的大小姐，明向闌總是可以抽絲剝繭找到一些東西質問姜礿珵，還是小心為妙。

明向闌緩緩開口：「此行在青岳，我看見了一個你們的故人。」

「蕭衡。」

「蕭衡⋯⋯」姜礿珵默念：「真的是故人了⋯⋯」

（三）

明迴愈聽到蕭衡的名字不禁雀躍起來：「他回來了？！」

明向闌點點頭：「青岳蕭氏如今的家主蕭翊峰日漸年老，早就有退下來的念頭了，這次把三個兒子聚在一起，看來再過不久，我們就都要到青岳去參加大典了。」

明迴愈往嘴裡塞了一塊肉，說話含糊不清：「我以前在學府上學時就聽蕭衡說過，他跟姜礿珵一樣，都無心當家主，努力修練為的只是日後的逍遙快活罷了。表哥你還記得蕭衡嗎？」

「唔……以前在學府共學時是有過幾面之緣，那時已經是備受矚目的大人物了，再次見面已是在緗原了。我記得阿愈你跟他要熟絡些。」姜礿珵輕描淡寫地說著明迴之對蕭衡應有的記憶，手上卻不自覺加重了握住碗的力道。

明向闌不以為然，以明迴之怪癖的性格，面對這種出身不凡的大人物也只能觀望了：「那時以前的蕭衡了，阿愈你說姜礿珵當初也沒有成為家主之心，你看後來呢？人是會變的，不管蕭衡是否有成為家主的意思，總之他從五界之外回來了，是事實。那代表了什麼，就只能由外人妄加猜測了。」明向闌放下碗筷站起身，她處在逆光的方向，從姜礿珵的角度來看，明向闌玲瓏浮凸的身體曲線在陽光的描繪下一展無遺：「我還有事，要回家去跟爹爹商量，你們慢慢吃，別再引起混亂了。」明向闌轉身前留下最後一句話似是在叮囑姜礿珵。

「阿姐慢走。」姜礿珵道。

明向闌走後，明迴愈把姜礿珵拉到大街上，才初春就嚷嚷著要吃冰果，姜礿珵吵不過他，只好看著他把冰果一個接一個地放進嘴巴裡。記憶中以前一起在學府時，大家也是這般不愛受管束。

十二年前，五界之外，由天君老頭執掌的穹頂設有學府，讓五界內的仙門子弟前去求學，正因是五界之外，才能確保孩子們不會受到任何一家的威脅。

前往穹頂的道路稱為穹道，是天君老頭提的名，姜礿珵年幼時曾對天君老頭的品味嗤之以鼻，倒是刻有「穹道」的門下站著一位身穿青龍袍的少年眉目間英氣揮發，始終在定定地端詳著「穹道」二字，雖眼前那咆哮著快要吞噬一切的狂風暴雨狠狠打在身上，烏黑的束髮被吹得肆意飛舞，但少年依然佇立在前，身姿似是蓄勢待發的勇士般挺立不曲，那是姜礿珵第一次遇見蕭衡。彼此都是十三歲，都還抱有初離家時的倔強倨傲。

姜礿珵雙手壓著頭上的蓑笠，艱難而緩慢地走向蕭衡：「你是青岳蕭氏的吧？再不上去要挨罰了。」

蕭衡看了姜礿珵一眼，仙門子弟都從家袍判斷出身，即便是同門，是否嫡出的配飾和紋路都是不同的。如青岳蕭氏的家紋是青龍，在蕭衡這般嫡出子弟的家袍上便是從後背一路繡到胸前；同理，蕭衡見姜礿珵胸前的麒麟便也猜到來著是何人。

相比其他仙門家主兒女成群，姜礿珵是緗原姜氏唯一的嫡子，他的父親堅信姜礿珵必成就一番大業。姜礿珵對蕭衡作揖，獨自步入穹道。

天君老頭果然老奸巨猾，穹道內並非普通的狂風暴雨，暴風雨中似乎還有什麼馬不停蹄地像少年們襲來。在此等惡劣的環境中，少年們並不能看清四周到底發生了什麼，只是忽然聽到不知是誰家子弟倒下並痛的苦呻吟。姜礿珵還在懷疑這裡頭的古怪，若是雨水造成的，那麼所有人都該倒下了，這暴風雨中藏著什麼。

「是刀勞鬼。」姜礿珵一看，是蕭衡：「這隻刀勞鬼只不過是天君老頭做出來的傀儡。」

刀勞鬼。姜礿珵在書上看過，是藏身暴風雨中噴射毒液的怪物，有雌雄，若中毒液頃刻便會紅腫起來，毒性雄急雌緩，遲一步救則死。此怪見光便興奮不已而加快攻勢，姜礿珵思前想後只好摒去氣息，朝方才有人呻吟的方向走去，花費不少氣力才在滂沱大雨中邊躲避刀勞鬼的毒液找到人。姜礿珵抹去臉上的雨水，此人胸前的玄武赫然入眼。原來是墨河的嫡子。

姜礿珵把身上的蓑笠脫下來披在他身上，緗原姜氏的家紋是麒麟，麒麟乃治病消災的瑞獸，也代表了緗原姜氏下至十歲，上至八十都精通醫術。姜礿珵施法為少年治療時詢問：「墨河明氏，你的同伴呢？墨河該不會隻遣你一人來學府吧。」

「我那群兄弟一見我受傷就都跑了。懦夫。」少年說。

姜礿珵搖頭：「我現在只能暫時幫你把毒液控制在右手前臂使它不再向你的心臟游動，但是千萬不可在活動你的右手了。這是刀勞鬼，一碰到毒液就時日無多了，而且好光，切記不要大意。保重。」

見姜礿珵抽身就走，墨河明氏忙道：「喂！我叫明迴愈！你叫什麼名字！日後我好拜訪多謝！」

明迴愈的聲音被風雨掩蓋了七八成，但是從嘴形猜到了七分：「緗原，姜礿珵。」

蕭衡與姜礿珵不同，一來青岳不同緗原在治療方面下工夫，二來他也實在是沒有心思要去救急扶危。他知道要安全到達穹頂學府的唯一方法只有打敗眼前這隻刀勞鬼。

（四）

刀勞鬼身形巨大、動作緩慢，但前進的每一步都會發出巨大的聲響，多虧這一點，世家子弟們才可以朝反方向逃走。抵達穹頂路途遙遠，在毫無外界妖魔鬼怪干擾的情況下修仙者都需要克服穹道內的刀山火海，更遑論如今再來個足以致命的刀勞鬼。不少仙門子弟只顧全身而退到達穹頂，一路狂奔躲避之下，發現天君老頭還算有點仁義道德，把刀山火海都免去了，使得不少人已經到達學府了，但是出來招呼的只有天君老頭的屬下的幾個僕人端茶倒水、準備沐浴，連天君老頭的影都沒見著。

另一邊，蕭衡手持佩劍不斷發動攻勢，想要牽制住刀勞鬼的行動，但是任由蕭衡攻擊，刀勞鬼在乎的依然只是在風暴中不斷掙扎的少年們，而勞累的只有蕭衡一人罷了。刀勞鬼似乎有點不耐煩，手一甩，便把方才在肩頭上的蕭衡一甩而下，在空中的蕭衡一個後空翻穩穩地落在了佩劍上，御劍而行，繞到刀勞鬼身後，既然刀勞鬼關心的只有到處竄逃的、會動的東西，那明的不行那就玩陰的。

蕭衡從刀勞鬼的後腦勺使出幻術，本來在風雨中若隱若現的逃竄者們在刀勞鬼眼中消失，果不其然，刀勞鬼停下了，像一個突然進入了混沌狀態的巨嬰。蕭衡控制住刀勞鬼的心智往穹道的出口走去，他不能一心二用，但起碼要遠離人群。

突然，蕭衡看見許多銀絲紛紛纏繞在巨大的刀勞鬼的四肢上，銀絲越拉越緊，快要把刀勞鬼的四肢絞斷。誰知突然電閃雷鳴，在蕭衡分心之際，刀勞鬼竟猛然用力一拉，身上的銀絲都頓時變得粉碎。刀勞鬼這一拉，倒是把施法者拉到了視線範圍之內，是剛剛在「穹道」門前身穿麒麟袍的人，不過這麒麟袍看起來已經千瘡百孔。蕭衡心想，還是有聰明人。姜礿珵重新施法，琴弦處不斷延伸出無數的銀絲，攻勢似乎比剛才的更加猛烈，也更加堅硬。蕭衡見刀勞鬼的行動被控制，便馬上停止施法，從佩劍上一躍而起，拿起佩劍就往刀勞鬼的頭上砍下去。刀勞鬼大吼一聲，身影緩緩倒下，蕭衡見天君老頭放置的傀儡丹從刀勞鬼的口中緩緩滾落，在傀儡丹打算飛回穹頂之際，蕭衡二話不說用劍鋒把傀儡丹擊碎。

刀勞鬼毫無知覺後，穹道的天空才開始慢慢放晴，癱坐在地上的姜礿珵以及始終保持肅立的蕭衡都狼狽不堪。看來尚十三歲的少年獨自應對龐大的刀勞鬼，不僅缺乏經驗，更顯得力不從心。

蕭衡小心翼翼地用手帕把佩劍上留有的刀勞鬼毒液拭去後便收起了佩劍，自顧自地經過姜礿珵身邊往穹頂走去。姜礿珵見蕭衡毫無要拉他一把的意思，就馬上站起來，跟上去：「你叫什麼名字？」

蕭衡用餘光掃了掃姜礿珵，知道他也是家主嫡子，不好得罪，緩緩道：「蕭衡。」

「我是緗原的姜礿珵，你⋯⋯很習慣獨來獨往嗎？」姜礿珵心想，青岳蕭衡上有兩名兄長實力非凡，為人友善，方才使用幻術時竟然失誤分心，這等人也孤高倨傲？

蕭衡顯然不想繼續搭理他，作揖後就加快腳步獨自上到學府。姜礿珵就是個喜歡挑戰的人，既然蕭衡不理他，他也自然有辦法讓蕭衡黏著他。

穹頂之上，學府之內，矜貴的世家子弟們在僕人的照料下早就沐浴更衣，處理好傷口，正悠閒自得地在學府的正殿外等著天君老頭。蕭衡與姜礿珵前後腳到埗，對比之下一身狼狽。

「哈哈哈！好！放晴了呀！」未見其人先聞其聲，天君老頭的聲音從正殿內傳來，各門子弟作揖，僕人們鞠躬迎候天君到來 。

天君步入正殿，落座在中央有神獸簇擁的神木椅上，天君乃盤古開天闢地時期唯一尚未歸於混沌的神祇，天君見世間萬物已自有道理，便撒手不管，終日隱居在五界之外的穹頂。如今雖頭髮花白，但仍保持中年氣盛模樣：「起來吧。不必拘禮了。」

「到底是哪個好小子！竟然能把我的刀勞鬼的頭砍下來。快上來讓我這個老頭瞧瞧！」天君的目光越過眾人，牢牢地落在了蕭衡和姜礿珵身上。

（五）

「天君的刀勞鬼即便是傀儡也甚難對付，我當下就犯傻了，小輩僅僅是輔助蕭公子，等小輩回過神來，刀勞鬼就已經倒下了。」還不清楚天君是否怪罪下手太重，也避免第一天就在學府樹敵，姜礿珵此番話可是把他人的仇視都轉嫁在了蕭衡身上又提醒了大家他無功勞也有苦勞。

蕭衡是個聰明人，怎會不知姜礿珵這小人之心：「姜公子謙虛了，還得多謝姜公子的一力牽制。」

天君聽這些客套話也聽膩了，打斷道：「好了。來龍去脈我都一清二楚，你們兩個今日的表現我記住了。青岳蕭氏，緗原姜氏，日後可不要讓我失望。」天君老頭乏了，僕人讓孩子們回去歇息，明日再正式學課：「最後囑咐你們一句，穹頂致東是你們絕不能去的地方，天君雖仁慈，但是誰要是在天君手裡犯禁，連累的可不只是你們自己。」

天君歇下後，眾人才開始散去，蕭衡轉身之際，姜礿珵一把抓住了蕭衡的肩膀，走到他面前：「蕭公子何必故作謙虛而抬舉我呢？想必你在‘穹道’口佇立的時候就已經發現刀勞鬼了，還刻意提醒我，就如此篤定我會分一杯羹？原來是螳螂捕蟬，黃雀在後啊。」

「既然你有答案，就無需找我求證了。」

「畢竟大家日後都是要合作的，事先建立一下感情？有什麼問題？」

「我不需要。倒是你，好自為之。」蕭衡推開姜礿珵，頭也不回地往南館走去。

穹頂，獨立於世的孤島，大概除了天君和一幫已經歸於混沌的神祇，沒有人知道它的盡頭在哪裡，起點又在哪裡。穹頂海天相接，猶如世外桃源。天君的寢殿坐北向南，琉璃瓦在海天相接下熠熠生輝，鏡花水月。設給學徒們的廂房在南邊，碧水環繞，林深鳥幽，瀑布似從銀河之上飛流直下，擊鵝卵石而起陣陣浪花，小橋流水人家。姜礿珵跟在蕭衡身後，選了他旁邊的廂房，明迴愈又悄悄跟在姜礿珵身後，選了他旁邊的住所。二人各有所圖，心懷不軌。

姜礿珵撩起竹簾，推開窗戶，抬頭一看，清風襲來，彎月高掛在竹林之上，竹影婆娑，與緗原茫茫大漠截然不同，心想：「蕭衡這小子頗有眼光。」想到這，便不經意看向左邊，門窗緊閉，姜礿珵對於蕭衡此木瀆、孤僻、毫無情趣之舉，一點也不意外。

正當姜礿珵打算關起窗戶時，「砰」的一聲，右邊廂房的窗戶被撞開了。

「你好呀！姜公子！我們又見面了。」明迴愈探出頭來，一臉笑意，只是這月黑風高，可把姜礿珵嚇得不輕。

「明公子⋯⋯這大半夜的動靜如此之大，不太好吧⋯⋯」 姜礿珵一個踉蹌，幸好抓住了窗戶的邊挺，才勉強站了起來。

明迴愈說：「姜公子，我這條命是你救的，對我就不必用尊稱如此客氣了，叫我阿愈就可以了。欸！你等等我。」明迴愈猛的關上窗戶，從牆壁的另一端傳來一陣哐噹，隨即姜礿珵的房門便被敲開了。只見明迴愈捧著一大堆的盒子，一股腦兒全堆在姜礿珵桌上。

姜礿珵明白了，是謝禮：「這怎麼好意思⋯⋯」姜礿珵雖只有十三歲，但老謀深算，臉皮異常之厚，也還是懂得要裝模作樣一些。

「怎麼不好意思？姜公子是我的救命恩人，區區數件謝禮根本不足以言謝！姜公子，必須收下。」

姜礿珵同是家主嫡子，緗原雖是大漠，自然樣樣不缺，他也懶得收納，正當全要退回去之際，一對珠子引起了姜礿珵的注意：「明公子⋯⋯不，阿愈，你看我這也就這麼大的地方，你這麼多謝禮都堆得我沒地方鬆動了，這樣吧這珠子我就收下了，其餘的你替我保管吧。」

明迴愈一根筋，哪知道姜礿珵打的什麼鬼主意：「既然如此，那我就先替姜公子保管好。夜深了，我也不打擾姜公子了。告辭。」

姜礿珵打發明迴愈後，坐在床邊玩弄著方才在明迴愈手中收下的珠子，慨嘆明迴愈真的太大意了，這哪是一般的珠子呀，這可是只有在墨河才能尋得的足以視野足以窺視整個穹頂的鮫珠啊。

（六）

姜礿珵仍輾轉反側，枕邊一對鮫珠宛如躺在他身邊的一位擁有曼妙身姿正寬衣解帶，酮體微露，臉上春潮遮臉的絕世女子，吸引著他的注意力，久久無法入睡。

窺視，這種偷雞摸狗的事一直非君子所為，可是姜礿珵又不想成為君子，他只是個為一己私利想方設法保全自己的小人。鮫珠如此珍貴又絕妙的寶物當然正中他的下懷。姜礿珵的心思從叫鮫珠轉到了明迴愈身上，明迴愈這人是真瘋還是裝傻呢？墨河明氏的子弟何時弱不禁風到區區一隻刀勞鬼的毒液也無法躲避？那這鮫珠又是怎麼回事？是自己想多了嗎？

姜礿珵把鮫珠拿在指尖摩挲，晶瑩剔透的鮫珠映出姜礿珵清澈的雙眼，思緒一轉，想到了那在風雨中佇立的男孩：「蕭衡呀蕭衡，嫡出的子弟們相互巴結都巴結不成，你為何總是對我如此疏遠？」

卯時，旭日初昇。蕭衡穿上青龍袍，用帶鈎固定束帶，再撫平青白色的髮帶，束起長髮，手執佩劍，推開了廂房大門。蕭衡為人嚴以律己，每日戌時息，卯時起，一刻後便踏出房門晨練。青岳以無雙劍法稱著，無論是宗家還是分家，嬰孩尚在襁褓便要為他們鑄劍，待孩子十歲，才把佩劍交給他們，代表他們需正式為青岳負上職責。

蕭衡在竹林中削下一截竹筒，隨即，抽、帶、提、格、擊、刺、點、崩，行雲流水，劍身與劍穗合二為一，青白色的身影在竹林間飛舞穿梭，長髮揚起，掃落了竹子花，竹筒在空中已變成一片片竹絲，悄無聲息地落在泥地上。

「啪！啪！啪！」姜礿珵不知何時推開了窗門，一聲不吭地看著蕭衡舞劍，忽如其來的鼓掌，中斷了蕭衡的晨練。姜礿珵單手托腮，眼神饒有意味：「蕭公子果然勤奮，不愧是能打敗刀勞鬼的人。」

蕭衡把佩劍收回劍鞘，權當姜礿珵視而不見，轉身就往學府走。姜礿珵急了，索性越窗而出，追上蕭衡：「別走啊！是你擾人清夢居然不負責任，一走了之？非男子漢大丈夫所為吧！青岳的人都這樣不屑跟人打交道嗎？」

蕭衡猛然一停，姜礿珵就直接撞在了蕭衡的後背上，蕭衡並未生氣，只是說了一個字：「煩。」

「好吧。我承認我很煩，那你也要承認你擾人清夢吧？休息不好，又如何聽懂天君老頭的課呢？你想想，那是天君老頭講的課，不是我們五界內的小老頭！」姜礿珵繞到蕭衡面前，打量著蕭衡，忽然兩眼發光：「蕭公子，你這 帶鈎挺好看的啊。」說罷就伸手前去，蕭衡往後退一步，姜礿珵落了個空。

「別這麼小氣嘛 ，就是你的特別好看。與尋常的不同，我就看看，不碰。」姜礿珵見無法觸碰，便半蹲的姿態欣賞著蕭衡腰間的帶鈎。蕭衡的帶鈎不同尋常的金、銅款式，是少見以玉做成的，形狀猶如一朵縷空的雲。

蕭衡也沒在躲避，就像是一座雕像，就這樣站著任由姜礿珵觀賞。姜礿珵明面上是在欣賞蕭衡的帶鈎，腦袋瓜子裡想的盡是如何偷窺蕭衡的齷齪之事。蕭衡這小子日日勤懇練習，身子肯定很壯實吧，說不定⋯⋯

蕭衡見姜礿珵的眼神越發往下，伸手就用劍鞘把他的下巴抬了起來。二人在竹林中忽然就變成了一種曖昧不清的站姿。

（七）

姜礿珵抬起頭，眼神與蕭衡對個正著。蕭衡板著臉，漆黑的雙眼緊盯著姜礿珵，雙方眼神對上的瞬間，姜礿珵才意識到自己到底做了什麼，臉頰剎那間通紅，嬌豔欲滴。

蕭衡掂著姜礿珵下巴的劍鞘一推，姜礿珵毫無防備地跌坐在地上，他語氣中沒有任何情感：「滾。」蕭衡頭也不回地從他身旁走過，衣擺揚起一陣姜礿珵永世都無法忘懷的杉木香。蕭衡走後許久，姜礿珵才回過神來，捂住嘴巴，他臉上那水靈的、明亮的雙眼中充滿了不知所措的震驚。他看著不遠處蕭衡剛削下的竹片，心中只縈繞著一個想法：蕭衡莫不是以為我是斷袖吧⋯

姜礿珵扶著翠竹站了起來，腦袋瓜子又開始想些不著邊際的事情：「好傢伙，蕭衡的體香聞著好像還不錯啊。等等，體香？香囊？！哎唷我這木腦袋！」

後來，天君老頭的課上，姜礿珵隻聽了個大概，他一整天都在想，到底要找誰來繡個香囊，自己一大老爺們實在是不會這種女紅。姜礿珵在學府放眼望去，這捨得離家千里，送來穹道學課的女子不多，從髮帶區分的話，大家就只有青岳跟霜銅，其他小家小派的也有，但是姜礿珵實在是不認識。不認識？那正好呀！

突然，一顆石子正中姜礿珵的腦門，嚇得姜礿珵整個站了起來，定睛一看，天君老頭不懷好意地笑了：「哦？緗原姜氏，看來你知道答案？」

答案？什麼答案？姜礿珵眉頭一皺，坐在旁邊的明迴愈悄悄道：「天君老頭問修真與修仙，有何不同。」

姜礿珵恍然大悟：「咳，修仙只是修真的一種，修真包括了修魔、修靈、修仙等，凡是能夠脫離凡胎的任何修煉方法都可稱為修真。從練氣、到築基、到金丹，靠的都是凡人的修為和緣分，還需渡劫。然而仙筋與生俱來者則毋須如凡人一般，待仙筋完全長成，渡劫後便可從地仙飛昇，若修為再高一點，還可神遊太虛⋯」說到最後，蕭衡的背影，不經意間映入姜礿珵的眼簾，姜礿珵恍惚間思緒紊亂，臉如潮紅，越說，頭便越低。天君老頭滿意地摸著自己的鬍鬚，讓姜礿珵坐下，還戲稱他下次不必激動。

明迴愈用書本遮住半張臉，湊到姜礿珵面前：「礿珵兄，你的臉好像女孩子們用的胭脂啊⋯」

姜礿珵一本書就往明迴愈的頭上敲下去：「閉嘴。」
明迴愈莫名其妙被打，委屈地看向身後的明迴之：「表哥⋯」明迴之一笑，幫他把髮帶束整齊，拍拍他的肩膀，讓他專心聽課。

蕭衡坐在前方，閉上眼睛讓自己平靜下來，他無需用冰涼的手摸耳朵，也知道自己的耳朵如今一片通紅。才短短數天，自己對那個討厭的人竟然連聲音也如此敏感。想起清晨那個人那雙顧盼生輝的雙眼，又想起那人暗藏小聰明的燦爛笑容，蕭衡的雙手在膝上不禁緊緊握拳，深呼吸，睜開雙眼，是自己大意了。

「衡哥⋯衡哥⋯怎麼了。」

蕭衡尋聲音方向看去，是他的小妹，蕭樂顏小聲呼喚。

蕭衡搖搖頭，目光重新放在書本上，但手指卻不斷摩挲頁角。蕭樂顏鄙夷：「嘖嘖嘖，蕭衡，休想逃過姑奶奶的法眼！」

課後，姜礿珵一直站在學府門口嬉皮笑臉的，沒有人知道他古靈精怪地到底要幹什麼。直到一個小姑娘踏著小碎步，神色嬌羞地經過時，姜礿珵一把抓住她的手：「就是你了！姑娘，方便借一步說話嗎？嘻嘻。」

蕭衡最後一個從學府出來，從遠處瞧見了這一幕：「無恥。」

蕭樂顏瞪大了眼睛：「嗯？衡哥？居然生氣了？」

（八）

姜礿珵把那姑娘帶到了學府的後花園處，任誰看了都像是幽會中的小情侶。

「嘻嘻，你叫什麼名字呀？」

「我叫皓蝶⋯⋯隸屬赤琰殷氏⋯⋯」絮飛藏皓蝶，帶弱露黃鸝。叫皓蝶的姑娘顯然是甚少與人說話，就這戰戰兢兢的性格也不知道是如何躲過刀勞鬼。

「皓蝶姑娘，我看你腰間上的香囊不錯，能給我繡一個嗎？你看啊，我一個大老爺們又不懂女紅這種如此細緻的東西，我看別的公子哥兒掛的也好看。」姜礿珵這大話順口編來的能力已經爐火純青了。

皓蝶支支吾吾的：「這怎麼可以⋯⋯女孩子是不可以隨隨便便送給男孩子香囊的⋯⋯」

「唔⋯⋯不繡給我也行！那你教我吧！」

「什麼！」皓蝶驚呼，又瞬間發現自己的失禮，回到了近乎耳語般的聲量：「堂堂男子漢大丈夫怎麼可以學女紅呢⋯⋯」

姜礿珵不懂，學個東西還講究男女？

此後，每天晚上姜礿珵約好了皓蝶晚飯後跟皓蝶的小姐妹一起，在南館的庭園中學女紅，僅管皓蝶是在半推半就下答應的。姜礿珵向皓蝶尋來一種輕透如紗的布料，姜礿珵把布料舉起，確定布料確實能夠透視到另一端後才開始繡香囊。

「姜公子要繡何物呢？」

姜礿珵思來想去，世上有什麼東西能配得上蕭衡這樣脾性的人呢：「欸，皓蝶姑娘，你說有什麼東西能形容一個孤高倨傲，但又風度翩翩，捨身為人的人呢？」

「這樣的人太難接近了吧……明明如此驕傲，但又能為他人捨棄性命，難以捉摸。」

的確，相處下來，姜礿珵除了知道蕭衡討厭他之外，對蕭衡一無所知，雖以捉弄蕭衡為樂，但是每次都只是滿足一下自己心裡，實際上蕭衡對自己還是很冷淡的。罷了罷了，見他每日都在竹林練功，繡雙君子竹算了。

一連好幾天，姜礿珵與姑娘們在涼亭挑燈點蠟，手指頭被繡花針刺穿數次，姑娘們都勸他別弄了，等她們來就好，但是姜礿珵就是不肯罷休，把指尖的血跡舔走，又繼續。散去後，姜礿珵在廂房裡更刺繡到戌時才熄燈睡下，不知為的是偷窺蕭衡還是對蕭衡有所歉意。姜礿珵蓋好被子，睡前還在苦惱：要是我送了香囊，他會不會真的更加肯定覺得我是斷袖了？

另一邊，蕭衡在睡夢中恍惚間看到了一個明亮的背影，在穹頂之上，從遠處連蹦帶跳向自己跑來，似乎有天大的喜事，當蕭衡快看清來者何人時，畫面一轉，變成了青岳。他牽著樂顏，站在門前，大哥和二哥守在母親的床前沈默不語，窗簾遮擋住了母親的容貌。母親伸出瘦弱的手，除下手腕上的玉鐲，交給了大哥，耳語兩句，大哥把自己身邊的樂顏喚了過去，天就亮了。蕭衡環顧四周，仍是廂房，才發現方才夢一場，只是母親……

數天後，姜礿珵在回南館的路上攔住了蕭衡，用傷痕累累的手送上了香囊，但竟一反常態，沒有跟蕭衡多說半句話，就笑嘻嘻走了，沒有給蕭衡拒絕的機會。蕭衡拿在手上掂量，香囊布料輕薄，使香囊的香味更加濃郁，表面上是繡得歪歪扭扭的君子竹，一聞，裡面是杉木。

（九）

南館

蕭衡身上的杉木香來自青岳西北部的杉木群，當年蕭衡的母親雖為人母，但仍玩心不斷，聽說西北部的杉木群中罕有得長出了金黃色的杉木花果，不管蕭翊峰再三勸阻，蕭衡的母親也要前往一見真假。結果未能適應西北部的天氣，再加上舟車勞頓，蕭衡的母親尚未找到金黃色的杉木花果，便早產下了蕭衡。因此蕭衡記事起，身上就帶著有青岳西北的杉木香的香囊，一來讓蕭衡的母親時刻記著尚未見到金黃的杉木花果，二來也讓蕭衡記住自己的出生地。當然，蕭衡不用打開都知道，姜礿珵放進香囊裡的杉木香自然不是青岳的杉木，只是學府後山上的杉木。蕭衡第一次收到除了母親之外的人送的香囊，顯然有些不知所措。蕭衡盯著香囊許久，才把它緊緊握在掌心裡。

姜礿珵把香囊塞到蕭衡手上之後便匆匆忙忙跑回南館，從廂房裡拿出另一顆鮫珠。果不其然，姜礿珵手上的鮫珠朦朧間映出了蕭衡那張冷峻的臉，姜礿珵的臉上露出了滿意的笑容：「蕭衡啊蕭衡，你可真是聰明一世，糊塗一時啊。」姜礿珵把鮫珠從左晃到右，把蕭衡的廂房完完全全地窺探了一次。他這個人也太無聊了吧，房內一點能賞玩的東西都沒有，一天到晚在廂房內，不是擦拭佩劍，就是看書，要麼就躺在床上看著屋頂發呆，怪不得他個性如此奇怪，連蕭樂顏也無法在他身邊多呆。姜礿珵幾乎趴在他房門外，一點聲響也聽不見，姜礿珵都懷疑自己耳聾了。

蕭衡從床上坐起，欲往門外走，姜礿珵嚇得連滾帶爬，馬上回到自己的房中，假裝午睡，果不其然，蕭衡敲響了姜礿珵的房門。姜礿珵揉著惺忪的睡眼打開房門，見到蕭衡便故作驚訝：「唉喲喂！什麼風把蕭公子吹到我這來了。」

蕭衡懶得理他，明明就在隔壁屋：「我是來道謝的。」

「既然是道謝，那就快進來吧，別在門口站著了。嘻嘻。」姜礿珵嬉皮笑臉，蕭衡見了就想揍這輕浮之人。蕭衡第一次踏入姜礿珵房內，牆上掛著描繪了緗原大漠的風景畫，書桌上放著一盤尚未下完的棋，旁邊的屏風前是姜礿珵的琴，床上還有剛看到一半的書。看來這個人也不僅僅是乖張古怪。

天君寢殿。

婢女們在天君臥著的躺椅後為他扇涼，天君則輕撫著趴在他身旁的天狗，昏昏欲睡。突然，急促的腳步聲打破了天君悠閒的午休。天君抬眼一看，是他的貼身小廝：「怎麼了？行色如此慌張。」

那小廝碎步上前，在天君耳邊耳語：「回稟天君，禁地處的動靜近日越發頻繁了，鎮守的僕人都說好幾次都快把頂給掀咯。」

天君心裡估摸著，看來時間不多了。沈默片刻，天君開口道：「南館的孩子們來我這多少天了？」

「回天君，大概有半月了。」

天君把天狗抱在懷裡，天狗依戀地鑽進了天君懷裡，乖巧的模樣與身上囂張跋扈的黃毛毫不相符。天君說：「告訴孩子們，一刻鐘後到後山去，得讓他們練練手了。」

LM支持

（十）

姜礿珵把蕭衡領進房裡，不安份的念頭又開始在腦海裡浮現，好像是如何讓蕭衡出糗，如何讓蕭衡對自己刮目相看，又或是如何讓蕭衡崇拜自己。正當姜礿珵準備好要吹噓一番時，蕭衡先開口了：「我只是來謝謝你的一番好意的，姜公子。並不代表我對你有所改觀。」

姜礿珵早就料到蕭衡的反應，他故意揚起雙手把碎髮撩到耳後，十指上才結痂的傷口均暴露在蕭衡眼前，蕭衡猛然抓住了他的左手，姜礿珵被突如其來的動作嚇到了。蕭衡把姜礿珵拉到跟前，端詳著姜礿珵那雙本該在琴弦上飛舞的骨節分明的手，眉間緊皺，他沒想到姜礿珵能做到這種地步。姜礿珵還沈浸在蕭衡不自覺擔心的神情中洋洋得意，房門又被敲響了，就在那一瞬間，蕭衡方覺失禮，放開了姜礿珵。

門外是明迴愈：「姜兄，天君老頭讓我們去後山相互打手，記得把東西拿上。我等你哦。」

等？萬萬不可！那個臭小子看見自己跟蕭衡共處一室還得了？！

「我知道了。你自己先去吧。」

「欸！」聽見明迴愈噠噠噠跑開了，姜礿珵才鬆一口氣。他看著自己的手，必須要躲開蕭衡才能好了。

後山。

穹頂的後山上，參天大樹之間幾乎伸手就能碰到雲層，天君老頭抱著天狗，站在了樹尖上，雲裡霧裡，只有聲音在耳畔響起：「道理都聽不少，可是遇見刀勞鬼你們卻躲避不及，懦弱不堪。今天，我不需要你們擊敗刀勞鬼，我只需要你們擊敗你們身邊的同僚，在這樹林裡，一對一比試。」僕人把少年們分成兩撥，再隨機匹配。

第一組，赤琰殷召鳴，墨河明迴愈。

赤琰殷氏的雙鐧份量重，即便是身穿盔甲，也足以把人砸死。墨河明氏擅於長槍，進攻刁鑽多變，長槍穿過體內便動彈不得。

殷召鳴的雙鐧不同於明迴愈的長槍惹人注目，他把雙鐧貼近手臂，一開局就站在高處，隱身於樹林間尋找明迴愈的蹤跡。穹頂的陽光滲到樹林之下，一片靜謐，殷召鳴謹慎地觀察著四周明迴愈的蹤跡，只是這樹林之大，連蟬鳴也沒有，更何況是明迴愈的氣息。

忽的，殷召鳴感到身後一陣寒風襲來，殷召鳴跳起，砍下方才落腳的樹枝，一掃而起，反手把樹枝朝風向擊去，果不其然，彈指間一支長槍筆直的刺穿了樹枝。殷召鳴踩在樹幹上，用力向上一蹬，躲過了長槍。明迴愈追著長槍，見狀，腳尖一撩，長槍在空中角度一轉，明迴愈重新把長槍握在手中。

明迴愈深知雙鐧乃君子防衛之器，殷召鳴不會輕易進攻，如此一來長槍便可從遠處發揮優勢。

長槍一揮，綠葉飄落。明迴愈往前突刺，上揚，踏葉而上。隨即，槍人合一，旋轉往位於下方的殷召鳴猛刺。雙鐧交叉格擋，趁明迴愈落地一瞬翻身一劈，雙鐧的稜角重重砸在了明迴愈的後背上，林中驚弓之鳥飛起，鳴叫不斷。明迴愈連人帶槍滾到草叢裡，拔下一對葉子系在槍纓，槍頭點在地上，順杆而起，雙腿狠狠地踢在殷召鳴胸前，殷召鳴連退幾步，佇鐧而停。

多謝巴打

（十一）

明迴愈這一腳實在踢得不輕，殷召鳴靠著雙鐧才勉強支撐自己起來。明迴愈並沒有因此停下攻勢，以其人之道，還治其人之身，明迴愈一躍而起，長槍前端用力撻在了殷召鳴的右肩，殷召鳴右手上的雙鐧一鬆。明迴愈滿意地笑了，本以為殷召鳴就此繳械，誰知殷召鳴的右手突然抓住了槍頭，一翻，另一端的明迴愈竟被重重摔在地上。

位於高處的天君和少年們把一切盡收眼底，比試招數攻擊之快，目不暇接。當殷召鳴騎在明迴愈身上，雙手拿著雙鐧，正打算重擊明迴愈的胸口時，天君老頭站起來直拍手叫好，打斷了殷召鳴：「好！好！青出於藍而勝於藍！比你們家老頭當年比試還要精彩！」

殷召鳴與明迴愈各自撿起武器，起身對天君作揖，臉上都滿面灰塵。不用天君說明，大家都知道比試結果如何。殷召鳴離開樹林前拍了拍明迴愈的肩膀：「原來，也不過如此。做人，還是留多個心眼比較好。」

明迴愈不敢責怪殷召鳴的下三濫招數，更怪自己太大意，垂頭喪氣地離開樹林。只是那句「不過如此」，他還沒琢磨透。

明迴之見明迴愈神色有異，特意前去接他。姜礿珵從高處看下去，兩個黑色的身影並肩前行，他對明迴愈身旁的人的印象，倒也奇怪，身為大門派的弟子，也有像明迴之這樣不爭不搶的？

下一組，霜銅穆興柔，青岳蕭衡。

姜礿珵見蕭衡單手持劍起身離去，馬上朝他大吼：「蕭衡！記得做個有風度的男孩子啊！」

蕭衡頭也不回地送給了姜礿珵「閉嘴」二字，姜礿珵滿意地笑了。明迴愈問：「姜兄，你這是被虐狂吧？」姜礿珵咂巴著嘴送給了明迴愈一個白眼：「懂什麼呀你。正經人，最有趣了！」

對蕭衡而言，霜銅大隱隱於市就能攻擊遠處的笛聲是最棘手的，要是蕭衡無法於短時間內在諾大的樹林裡找到穆興柔，就完蛋了。

穆興柔毫不猶豫地選擇了隱匿，她順手摘下了一片樹葉，在樹葉上施法，樹葉便帶著笛聲隨風飄去尋找蕭衡，蕭衡發現必定會毀掉樹葉，如此一來穆興柔能專心躲避蕭衡的近距離攻擊，同時又能清楚蕭衡的位置。

當然，蕭衡也不是省油的燈。他故意跳到了樹頂才把穆興柔的音葉毀掉，穆興柔吹響笛子的一刻，周遭的葉子全都婆娑作響，一瞬間變成堅硬的針葉，紛紛向蕭衡襲來，蕭衡一下子就確定了穆興柔的位置。

蕭衡揮劍，從劍鋒釋出青色的劍氣反向擊退了針葉，蕭衡看見針葉深深地插進了地裏。女人果然都是蛇蠍心腸。

蕭衡劍指地上的針葉，施法把針葉重新引到空中在頭頂外旋，青色的劍氣縈繞針葉，猶如長鞭朝穆興柔襲去，穆興柔似乎始料不及，曲風一轉，從悠長的笛聲變成急促的曲調，慌亂間勉勉強強把針葉轉換成防護網，抵擋住蕭衡。

蕭衡雙手持劍，右腳踏前，運氣至劍鍔，劈開針葉，彈指間轉身到穆興柔身後，劍鋒早就抵在了穆興柔頸邊。穆興柔緩緩把玉笛垂下，勝負已分。

（十二）

樹林中，穆興柔會心一笑：「蕭公子方才大可不必謙讓我這個小女子。」

「不是謙讓。」蕭衡收回劍：「鄙人一直很想領教一下霜銅的長笛，多謝穆小姐今日讓我大開眼界。」

穆興柔擺擺手，眼尖地看見了蕭衡的香囊：「客套話就免了吧。」她抬頭往高處望去：「我和礿珵從小一起長大，我能看出來那小子對你似乎格外上心，在他心裡，你應該不止是同窗這麼簡單吧。」

蕭衡的目光越過參天巨木，凝視著那個朝樹林揮手的明黃色的身影，一言不發。左手悄悄把腰間的香囊摘下，塞進袖中。

雖沒有明迴愈對上殷召鳴般刺激過癮，但是不到一炷香的時間，蕭衡與穆興柔就分出了勝負，是大家意料之外的。姜礿珵從椅子上強撐著扶手站起來，他知道蕭衡很強，可是他從未意識到一瞬間蕭衡的腦袋可以轉得多快。面對女孩子他有應有的風度，讓她先發制人，讓她先牽制蕭衡，但又馬上反向壓制，能讓穆興柔動彈不得，也沒有輸得狼狽，給足了面子。姜礿珵朝他們揮手，示意他們快點回來，下一場要到自己了。

第三組，緗原姜礿珵，墨河明迴之。

姜礿珵算是看透了墨河明氏的槍法，但是明迴愈性格進取，與明迴之截然不同。在姜礿珵的認知裡，明迴之就是一個怕事、無欲無求，化干戈為玉帛的人。但是既然他有這個心胸，說明他應該不是一個靠武力致勝的人。墨河明氏的槍法並不擅於隱藏，姜礿珵索性把自己置於樹林中心，盤腿而坐，悠閒自在彈起琴來，一曲《平沙落雁》響徹樹林，琴聲靜美，延綿不斷，竟沒有驚動一草、一木、一花、一鳥。音起，似瀟湘八景，平沙落雁，黃昏至，洞庭湖邊，白沙如霜，雁來，迴旋飛鳴又飛落，琴聲清麗轉為靈動再恬靜收尾。明迴之始終沒有任何動作，就像是姜礿珵獨自表演。

蕭衡身旁的明迴愈忍不住低聲問：「怎麼表哥還不進攻啊，悶得姜兄在此悠然自得。」

「不。只要明迴之一現身，姜礿珵彈指間就能把<平沙落雁>的宮商角徵羽對應珵人的五臟五竅。明迴之越遲現身，姜礿珵的指法便越快，到時候長槍還未近身就要廢了。」蕭衡目光始終不離姜礿珵指尖，眉心緊皺：他的手……
「躲也不是，攻也不是！表哥要怎麼辦啊！」明迴愈急了。

穆興柔指尖放在唇邊輕聲道：「噓。這不就來了嗎。」

正如蕭衡所說，姜礿珵的指法越彈越快，從《平沙落雁》到《高山流水》，在琴聲中，一絲的雜音都能挑起姜礿珵的神經。

左邊，明迴之的長槍從遠處襲來。

姜礿珵瞬間站起，面向左邊單手抱琴，另一隻手飛快地撥動琴弦，這次不是單純的彈奏，一不留神，則聲聲致命。隨琴弦而出的不僅是悠揚的琴聲，而是化作一道道音波直接對上了明迴之。

方才的《平沙落雁》和《高山流水》都為姜礿珵提升了音波的命中和強度。

角、宮、徵、宮！四聲，把長槍直接打了回頭。明迴之輕功跳起接住長槍，發現槍頭竟崩了一角，他站穩後雙手舞槍，槍纓隨風而動足以擾亂對方視線，使姜礿珵無法確定明迴之下一步的動作。

明迴之頂著音波刺向姜礿珵，姜礿珵始料不及被劃傷右臂，他馬上換成右手抱琴，左手彈琴，只是在場的人都看見，姜礿珵撥弦的速度明顯慢了下來。

（墨河·十三）

姜礿珵撥弦猶豫之際，明迴之突刺，本想挑翻姜礿珵的琴，但是卻被姜礿珵側身躲過。單對單的比試姜礿珵根本沒有時間能施法幫自己療傷，比起明迴愈，明迴之的攻擊並不算猛烈，但毫無章法，他不能看透明迴之，只能不斷躲避，再找機會，要一擊必中。

明迴之失手後尚未反應過來，就被姜礿珵一擊打趴，連滾帶爬。

宮！宮！角！徵！姜礿珵左手琴的速度雖慢了下來，但是仍然聲聲有力，然而姜礿珵並沒有打在明迴之的身上，只是不斷擊中明迴之眼前的長槍，再打下去就要斷了。明迴之雖是個不爭不搶、做好自己本分的人，但是這次比試中他的本分恰恰就是要贏。

姜礿珵本想羽切高山流水，結束這一場比試。就在此時，傳來了明迴愈的聲音：「表哥！加油啊！我一直看好你的！」

一直？

姜礿珵放下了本要勾起的弦，換回了右手撫琴，只有受傷的手撫琴才能起到治療的作用，但同時外人看起來又像是蓄勢待發。明迴之見姜礿珵攻擊的空隙，馬上拾起長槍，在一起上挑，成功把姜礿珵的琴挑走了。

姜礿珵愣住了，回過神來對明迴之作揖：「明公子，你贏了。」

明迴之顯然有些不知所措，手上長槍的槍頭仍對著姜礿珵，他慌張地看著自己的雙手，又看著姜礿珵地上的琴，他不敢相信這一切的發生。明迴愈身邊的明家子弟都面帶難色，只有明迴愈興高采烈地喝采，看來這一結果是明家人意料之外的。

蕭衡皺眉，三兩下就用輕功從涼亭跳下樹林，他凝視著姜礿珵的手，一言不發。

姜礿珵撿起地上的琴，繼續施法幫自己療傷，見蕭衡來，頭也不抬地說：「怎麼？來笑話我？」姜礿珵身上的傷口正在逐漸癒合，可是傷口上的疤痕仍觸目驚心：「怎麼不說話了？」

蕭衡猛然捏著姜礿珵的下巴抬了起來，姜礿珵對上了蕭衡漆黑如墨的雙眼，他愁眉深鎖，為雙眸添了幾分怒氣，倒是姜礿珵一臉毫不在意。蕭衡道：「為什麼。」

「什麼為什麼？」姜礿珵裝傻。

「為什麼要輸？」蕭衡一直盯著姜礿珵。

「比試就一定會有輸贏，我為什麼偏偏要成為勝利的一方呢？成人之美也是一種勝利。」

「身為嫡子卻不在乎輸贏，那世上你還有什麼是在乎的。」

「你。」

那一刻，蕭衡心裡揚起一股清風，帶來的是繁花錦簇，是清泉暖流，是照在千年冰封上的第一束光。他掂起姜礿珵下巴的手不自覺用力起來，他知道帶來這一切的是眼前雙柔情似水的眼睛。

（墨河·十四）

「滾。」蕭衡嘴上如是說著，可是心中卻是無以言喻的悸動，而這份悸動都被他狠狠抑制，像是從未有過，但只有他知道，一切都是真的。

姜礿珵對於蕭衡動不動就叫他滾已經習以為常，這一次也根本沒放在心上，還變本加厲：「我就是在乎你啊。你看我倆緣分不淺吧，在穹道的時候我們可以一路人啊啊，還是生死之交！在這裡，我不在乎你在乎誰。」本來只是普普通通的經歷，在姜礿珵這花言巧語中變成了結緣的烙印，蕭衡一個老實人反而搭不上話來，見他的傷已經被自己治好地七七八八，蕭衡才放開了抵住他下巴的手，姜礿珵又露出了賤兮兮的笑容，蕭衡只好閉目養神不理他，浪費精神。

姜礿珵見蕭衡似乎有些生氣，他隨手撿來一片花瓣，施法讓花瓣飄起來，輕輕的撫過了蕭衡細長濃密的睫毛、英挺的鼻尖、停在了他輕抿的雙唇上。蕭衡睜開雙眼，那一刻姜礿珵覺得世上有人竟比花好看，不覺看愣了，花瓣因為失去了法術，忽地掉在了蕭衡的手背上。

「別耍花招。」

「咳……沒有……」姜礿珵只好把臉看向另一方，告訴自己不能再失態了。

墨河。

「表哥！表哥！」

姜礿珵感覺有人不停地在拍自己的臉，他緩緩睜開雙眼，是明迴愈。明迴愈馬上把他扶起來，坐在床上，姜礿珵環顧四周，發現自己回家了，可是方才不是還在市集上嗎……

明迴愈給他倒來一杯水：「表哥！你可嚇死我了，我就買個冰糖葫蘆的功夫，你就倒在地上了。」

倒在地上？

姜礿珵喝了一口水，露出了明迴之式的微笑：「大概是回暖了，容易犯睏，再加上太久不活動了，不是很舒服。」墨河四季分明，才剛融雪，姜礿珵就感到一股股暖流包圍著自己，犯睏也是常事。

顯然明迴愈的臉上還寫著滿臉的擔心：「本來阿姐說過兩日要帶你一起去青岳的，可是我看你的情況，我不願你舟車勞頓……」

姜礿珵聽到「青岳」二字，使腦中頭痛欲裂的釘子馬上消失：「何時啟程？我也一起去。」

明迴愈有點驚訝，平時踏出宅子半步也不肯的明迴之，怎麼這次連青岳也肯去了，姜礿珵隨意找了個敘舊的理由，就把單純的明迴愈唬弄過去了。青岳，他是一定要去的。

姜礿珵看向窗外，早被晚霞暈染成昏黃，他讓明迴愈快點回去，免得又有人來興師問罪，明迴愈一聽到會有機會讓明迴之惹上麻煩，馬上二話不說回家去了，臨走前還再三叮囑他好好休息。

明迴愈走後，姜礿珵下床，走到書桌旁，把燈罩一轉，窗邊赫然出現了一扇門。姜礿珵烏黑的長髮散落在身後，穿著素白的裡衣，赤著腳，一步一步地走進去。

姜礿珵一彈指，燈罩內的柔光點亮了整間房，門後的房內只有一具琴，一幅畫，一盞燈，一扇窗。月露如霜，姜礿珵低著頭，沿著他側臉的輪廓，他的臉上也蒙上了一層薄紗。他坐在琴前，已經無法再彈琴的雙手輕輕撫摸著一弦一柱，又摩挲著琴邊的君子竹，空氣瀰漫的只有寂寞。

許久，他抬起頭，如往常一樣凝視著眼前的畫像，那是一個英氣風發，不苟言笑的少年，坐在樹下，抱劍閉目養神，一朵朵花瓣親吻著他稜角分明的臉，身後是漫天星辰。姜礿珵緊緊咬著自己的唇，心中流的血卻從他那桃花眼中溢出來，一滴、一滴，滑過臉頰、下顎，最後滴落在從未響過的琴弦上。是從未有過的，止不住的哭泣。

這八年來，他學會了何為沉穩，何為收斂，何為安平樂道，就是學不會如何恨又或是如何忘記這個曾經徹徹底底粉碎了自己的人。

（墨河·十五）

他以為，自己成為了明迴之，自己與蕭衡就會毫無關係，他就在也不用看著那一張讓自己傾盡所有到最後又失去所有的臉，更不用感受他入骨的溫柔。誰知道，八年後，蕭衡又出現在他生命中，就連聽到名字都會淚流滿面。

姜礿珵整個人趴在了琴上，不知不覺便入了夢，恍惚回到少年間，大家在穹頂吵吵鬧鬧。自從那次從樹林回來之後，蕭衡對他的態度似乎沒有如此惡劣了，竟然能任由姜礿珵對他勾肩搭背，甚至玩弄他的劍穗。他夢到自己違反了穹頂的規矩，幾乎在房內喝得爛醉，他不知道為什麼，只是靠在了一個溫暖的懷抱裡，他不自覺地又往裡蹭了蹭，直到確定自己整個人都浸在暖流中。他抬起頭，大概是因為酒意，未能看清懷抱的主人是誰，只記得那人身上有自己很喜歡的香味。雞鳴，晨光初現，第一縷光漏進密室內，姜礿珵睜開了雙眼，竟是一場空，他，依然是明迴之。

醒來的姜礿珵臉上仍有淚痕，他低著頭，不再看一眼牆上的畫，走出密室。窗外，墨河山上的雪比昨日又消融不少，姜礿珵披上黛色的大衣，坐在桌前細細整理，他從銅鏡中瞥見眼角那三道已經淡去許多的傷疤，一如往常用頭髮把它掩蓋住。八年了，外人都默契地閉口不談，但是上天就愛警醒世人，發生過的，在他身上總會留下痕跡的。

今日，墨河的家主明洌寰把所有明家子弟都召集到本家，商討的是日子將近的五界成年考核，雖然沒有姜礿珵這具身體什麼事，但是於禮，他還是要去應酬的。姜礿珵把勾雲玉佩掛好，像是昨晚從未莫名波動過一般，眼底恢復了日常的平靜，再踏出宅子。墨河致北，人煙稀少又背靠鸞山，姜礿珵見四周無人，才敢大膽用輕功，直到臨近民宅才停下，雙手藏在袖中交叉放在腹前，緩慢不急地走著，繼續扮演著墨河皆知的廢柴、污穢、怕事的明迴之。尚未走到明氏本家前的大道，姜礿珵遠遠就看見明迴愈在等他，姜礿珵心中直嘆氣，說他是少根筋的傻小子。

明府正殿內早就坐滿了不少人，明洌寰坐在正中央交代著成年考核的細節，那高高在上的位置姜礿珵也是曾放蕩過幾年的。明向闌和明迴愈身為嫡出，自然坐在左右，而明迴之的位置則幾乎遠在門處。姜礿珵屈膝而坐，悠然自得地在喝茶、發呆，反正又沒自己什麼事，以往聚集在本家他這種小雜魚也是無人留意，也不會有工作，只要出現一下就可以全身而退。可是不知道誰屁股癢癢，今兒就是要逮住他不放了。

正當姜礿珵伸手要拿起盤中的果子時，他的右眼皮不自覺跳動了，隨即他便聽到明向闌說：「爹爹，成年考核乃五界大事，多一人幫忙就能多一份保障。我看以往墨河的大事大節，迴之都只是在一旁觀看，就連參與也是甚少的。雖他一直以來不問世事，也不爭不搶，但是他畢竟也姓明，不管大家心中多不想，爹爹你也知道他本該是坐在阿愈身側的。」在座的眾人似乎沒想過明向闌會在大家面前把話挑明，姜礿珵更是嚇了一跳。明向闌道：「我看這次成年考核的工作迴之也要參與，不是事前準備，而是要在餐宴上一展身手。」

姜礿珵心中暗道不妙，這是什麼鬼主意？難道就是因為昨日自己在她面前說了一句「可惜自己沒那個本事能跟阿愈一樣，有機會在餐宴一展身手。」嗎？

明向闌轉身看向姜礿珵：「我記得迴之從前在穹頂跟天君學習時，曾經連緗原那個末代昏尊也打敗過。雖然自緗原一戰後事隔數年，只是餐宴上只是例行的演示，這些基本功迴之你該不會是連這也忘了吧？」

耍無賴姜礿珵可是一流的：「阿姐也太看得起我了，從緗原回來後大家也是知道我的身體大不如前，別說舞槍了，僅剩那一點內力都不知道能不能從這裡飛回鸞山呢。阿姐就別讓我出糗也別讓我在其他仙門前丟了墨河的臉。」

誰知明迴愈這小子真的好說不說，居然來了興致，搶著說：「不怕不怕！表哥，不是有我呢嘛！成年考核還剩下半月，阿爹，阿姐，這事包在我身上。」

見自己的兒女都護著明迴之，捧著明迴之，明洌寰念在他畢竟是自己的侄兒，又想著餐宴也不過是各家一起過過場，助助興，就允了。除了明迴愈興致勃勃，明向闌等看好戲，姜礿珵還在想怎麼拆招，在座的明家子弟都一臉不解，甚至不忿。

明洌寰臨走前還順便對姜礿珵說了句：「既然如此，過兩日青岳一行，你也跟上吧。」

本來還怕明洌寰不答應的明迴愈笑開了臉，姜礿珵了結了一樁心事之餘，心中對明向闌這個女人又不禁更加堤防，她在青岳，到底知道了什麼。

（墨河·十六）

姜礿珵與蕭衡相識多年，青岳雖也去過幾次，但是也絕沒有到留下了什麼痕跡的地步。一來是因為姜礿珵只跟在蕭衡身後，與青岳其他人也只是點頭之交；二來是因為連蕭衡的房間也沒有他自己的東西，更何況是其他地方。

外人眼中的明迴之本來就因為自己的出身不太愛跟別人打交道，其他人也不屑理他，倒也沒注意他的目光一直停留在明向闌身上，只在竊竊私語，久久不散去。明向闌繼續喝自己的茶，吃自己的糕點，坐得差不多了，才起身往外走去。明向闌今天也穿上了玄武袍，即便是烏黑的長袍也難以掩蓋她傲人的身體曲線，頭上束起了高馬尾，露出了雪白的脖子，烏黑發亮的長髮在䊹腰處跟隨身體行走的幅度搖晃起來，不知道的只以為她是個世出名門的高傲大小姐，誰也想不到實際上的她是個辦事雷厲風行，除了對明迴愈之外的人都毫無感情的未來家主，今後掌管的是整個墨河明氏，手上攢的是都是生命，而可笑的是她根本不在乎生命。誰也沒想到，方才還在明洌寰面前提拔明迴之的明向闌，一眨眼的功夫又像是從未認識明迴之這個人一樣，走過姜礿珵面前時連餘光也沒掃過去，一個年紀輕輕卻老謀深算的女人，真是可怕。

姜礿珵倒是一反常態把她給攔下了：「大小姐。」

叫的是大小姐，不是阿姐。

明向闌扭過頭看他，眼中盡是輕蔑。

「損人不利己的事情，還上了檯面，有意思嗎？」姜礿珵站起來，明向闌都不曾留意，這位表弟，早就比自己要高出許多，只是他身上的血比地底泥更加污穢不堪。

明向闌沒想過他會如此質問自己：「說到底也是嫡系，給你個面子，給你個機會，倒成我損你了？」

姜礿珵心說還面子？還機會？明迴之在墨河這麼多年也沒見過你們給過什麼面子和機會，如果不是明迴愈拼命把明迴之帶上，天知道他這輩子還有沒有機會學課。姜礿珵不自覺笑了出來，臉上淡泊的表情跟他嘴巴裡吐出來的話一點都不匹配：「呵，大小姐，這面子和機會也給得太晚了吧。」

「從陰溝裡來的人，這麼多年難道還不知足麼？」明向闌忽然靠近姜礿珵，雙手撐在小桌上，二人的臉均近在咫尺，姜礿珵不為所動，明向闌低聲道：「還你的，以後打哪來，回哪去。」

明迴愈跟他爹走了，沒看見二人這一幕針鋒相對的場面，姜礿珵知道沒必要在現在不清不楚的情況下拉下臉，臉變得比翻書還快，他微笑，改口喚明向闌阿姐：「阿姐，我一直都是從鸞山處來，又回鸞山處去的呀。」明向闌沒理會他，轉身走出正殿，姜礿珵在衣袖下的手緊緊握成拳，臉上還掛著笑容。他害怕的不是自己無家可歸，而是明迴愈……他抬手把衣領整理好，重新把雙手收在袖中，走回墨河致北的鸞山。

路上，姜礿珵反覆猜想推敲，青岳與自己到底有何關係。當年他在墨河醒來後，從明迴愈中得知，蕭衡在眾目睽睽之下用劍刺死了姜礿珵，當時姜礿珵身上濺出的血染紅了蕭衡身上的每一個角落。此後，蕭衡在青岳大殿，跪在蕭翊峰面前，不知道說了什麼，在蕭翊峰氣得臉都綠了的時候，蕭衡又補了一句：「是債，我要還的。」這事還是青岳大殿的小廝說出來的，之後就沒人再見過蕭衡了。那時候，姜礿珵聽到這裡，翻了個身背對明迴愈，明迴愈以為他對這些世家子弟之間錯綜複雜的八卦關係沒有興趣，就隨便說了點別的。翻過身的姜礿珵的腦中一片空白，雙眼逐漸失焦，後來遇上關於蕭衡的任何事，盡是小聰明的腦袋瓜子都會變得無法思考，本來伶牙俐齒、油嘴滑舌都變得結巴起來。連姜礿珵成為了明迴之也不知道的蕭衡突然消失在五界內，這樣一來五界內記得姜礿珵的除了當初一同在穹頂學課的後來變成來討伐他、痛恨他的人外，根本就沒有會為他說一句好話的人，就算蕭衡又出現在五界內，又如何？根本沒有人知道明迴之就是姜礿珵。除非，有人對姜礿珵的身體和每一寸的肌膚悉數盡知，才能從他身上的傷疤看出端倪。

明向闌、青岳、蕭衡……

看來，此次去青岳，不能只是敘舊了。

支持！

留個名

太多設定有d暈 同埋樓主最好分下段，唔好成章咁出哂

多謝

意思係咪建議一章分上、下咁出 方便大家睇

（墨河·十七）

赤琰。

月明星稀，位於南方的赤琰最近正處於回南天的潮濕天氣，每家每戶都在快要連呼吸也能滴出水的空氣中發酵。結束了應酬叔伯們的餐宴，殷召鳴好不容易才在焗促中入睡，突如其來的叫喊聲卻劃破了長夜的安寧，更吵醒了他。

在讓人不舒服的天氣中，殷召鳴的脾氣也不自覺上來了：「嘖。」他坐起來：「來人！怎麼回事。」

「回、回家主，在後院發、發現了……」

殷召鳴的手撐在腿上，揉著皺起的眉：「別支支吾吾的！快說！」

「在後院發現了一具屍體。」小廝被殷召鳴這一吼，腿都抖了，說話倒是利索了。隨即就聽到殷召鳴的怒吼。

「到底是誰這麼大的膽子在我眼皮底下殺人！」殷召鳴披上外衣，一揮袖便走出臥室。

後院早就聚集了不少小廝婢女，圍在一起水泄不通，見殷召鳴一來，大家都紛紛退開，畢竟這位尚未到而立之年就當上家主的少年，不管是身分地位、脾性還是實力手段都到了讓他們害怕的地步，當年那個混帳無能的緗原家主在殷召鳴面前根本不值一提。

屍體早已血肉模糊，只是殷召鳴從屍體的衣著判斷出死的人正是不久前還在餐宴上長談闊論的伯父，雖然殷召鳴甚是討厭自吹自擂、沒能力還看不起年輕一輩的長輩，但是殷召鳴對他還是跟足了禮教般尊敬的。

殷召鳴蹲下來，仔細地檢查屍體上的傷口。殷召鳴翻看被袖口掩蓋的手，想要看看有沒有打鬥的痕跡，可是顯然這位伯父毫無還擊之力，手是乾乾淨淨的。殷召鳴把手伸向領口，查看被領口掩蓋的皮膚，映入眼簾的竟全是皮膚下層的瘀血。

雖然臉是看不清了，但是從血跡乾結的程度來看還算新，像是在致命一擊後兇手要凌辱他，才讓他七竅流血，所以基本上可以排除了霜銅的人。只是這種傷口絕不是被兵器所傷，而且需要及深厚的內力，殷召鳴的腦海中一瞬間閃過一個不該出現的名字。

殷召鳴這才站起來，接過小廝遞上的手帕，擦乾淨了手上染上的血跡，把手帕拋給小廝後才說：「先把屍體搬走，再把全部人都召來正殿。我要知道到底是誰！」

一炷香後，殷召鳴已經穿戴好朱雀袍，坐在位於正殿高高在上的朱雀椅中，俾倪著跪在殿上的僕人和作揖的宗室，語氣傲慢：「是誰先發現屍體的，自己出來。」

翌日，墨河。

園中的綠植方才懶懶散散地長出嫩芽，而姜礿珵就在園中舞起了槍。明氏的槍法八年來其實他都知曉得七七八八，只是他與明迴之也就交手過兩次。一次是在穹頂，另一次則是緗原了。

姜礿珵不斷舞動長槍，每一次的刺、撻、纏、攔、撥，腦中都會浮現那個溫潤如玉的少年在拿起象徵著墨河明氏榮譽的長槍後一臉凝重的習性動作。裝，是不可能裝一輩子的，一定要成為他。

緗原姜氏的醫術當然是無庸置疑的，也正是這樣，姜礿珵知道怎樣才能讓自己重傷卻還能留一條小命，自從當初毀容剖腹後，好歹也是在墨河昏迷了好幾個月，就是不全力治好，只用藥吊著半死不殘的人。

而醒來的他除了消瘦許多、蒼白許多、臉變了那麼一點、身上傷疤數之不盡、內力也大不如前之外其實也沒什麼區別，他甚至覺得銅鏡裡的自己跟明迴之的臉有那麼一點像了。

直到現在，姜礿珵不僅是臉，連性格也磨練地如明迴之一樣淡薄如水，只求能安穩度日，他甚至不再執著於這雙手能否再彈琴。若不是明向闌突然告知蕭衡回來了，他會繼續好好成為明迴之，那一點點的私心會連同他的身份埋葬在泥土裡，就算灰塵揚起，也根深蒂固地長在地底。

姜礿珵的心很久沒有這麼亂過了，之前與其說是憂心，不如說是無法抑制思念的煩躁。就好比現在，他知道最重要的是要怎樣才能繼續在墨河生存下去，可是他的心裡卻猶如被萬千螞蟻爬過鑽過，無法思考。

姜礿珵本想在出發前整理好自己的情緒和思路，誰知這槍越舞越煩，索性「哐」地扔下長槍，快步從房內拿出行囊，與明洌寰他們起程前往青岳。

「表哥，你聽說了嗎，昨晚赤琰宗家有位長輩死在他們大殿處了。」明迴愈見姜礿珵一到，明迴愈見他愁眉深鎖，便以為他只是在為演習一事煩憂，就把他拉過一邊悄悄說。

姜礿珵聽到不禁疑惑：「怎麼會有人死在大殿？」

「嗨，而且還不是死於兵器之下。」

「不是兵器？五界之內那就只能是……」

明迴愈搖頭：「也不是笛子。」

姜礿珵更不解，明迴愈攤攤手：「現在赤琰那邊也還未弄清楚，我也是今天偷聽回來的，你別說出去。」

不是兵器，不是笛子，又能到殺人的程度就只能是他們緗原的琴。可是姜礿珵能確定如今五界中唯一還能使琴的就只有他自己，稍微多個心眼就知道肯定有誰在嫁禍給他這個「已死」之人。

姜礿珵心中不祥的預感越來越重，明迴之這個身份還能撐多久……

(青岳·一)

昏黃的燈光充斥著整間臥室，書桌上一把配著劍穗的劍足以凸顯臥室主人的顯赫。這臥室極度簡樸，就好比是旅途裡供人中途休息的客棧般，毫無生氣。

臥室裡的男人褪去裡衣，流暢的肌肉線條從寬厚的肩膀，到後背，再到腰上，無一不是多年來習武的成果，任誰見了都難以忍住想要去觸摸的手。然而，光潔的手腕上恍如從血肉裡長出來的黑色藤蔓赫然在目，那印記就像是猛虎兇獸，不停地想要向上生長吞噬宿主。

男人閉起雙眼，面無表情地浸泡在木桶的溫水中，深厚濃密黑亮的髮絲在水中如墨般散開，他的眉眼比起年少時又多了幾分凌厲，同時又多了幾分隱忍。忽然左手手腕上的印記似醒來了一般，又往上伸延了幾分，鑽心刺骨的疼痛僅僅讓男人睜開雙眼皺眉，盯著惡魔的印記。這是他這八年來在五界之外得到的唯一寄託。

門外響起敲門聲，隨即傳來熟悉的聲音：「三弟，時間差不多了。」

男人應了一聲，從水中起來，在最後一滴順著髮絲的水低落在地上之前，右手撫過的長髮瞬間乾透。今日是他大哥繼承家主之日，父親早在一年前找到他，費盡了口舌要他回來參加這個荒謬的大典，事後去留都不插手，最後還搬出了身體不濟一說。想到這裡男人長出一口氣，他看著眼前的青龍袍，伸出的手卻在半空中停下。片刻後他穿戴整齊，拿上佩劍，八年來第一次步入正殿。

正殿內，從五界趕來的家主和宗室子弟們相繼入座，姜礿珵沒有隨明迴愈姊弟二人坐在前頭，反倒隱於後排的其他宗室子弟中，眾人都穿了家袍，使他坐得更加理所應當。他習慣了以這種作為旁觀者的身份觀察一切事。

青岳的正殿跟他印象中的沒什麼出入。青岳不如赤琰、霜銅的大殿如此金碧輝煌，也不如墨河的大殿肅穆，更不如緗原大殿給人的放肆豪邁，是猶如讓人能放下心防很安心自在的宴所，所以，以往由五界合作舉辦的聚會都會在青岳舉行。

姜礿珵喝著茶，看著不遠處早早來到的赤琰家主的弟弟殷召決從容自在地在應酬，似乎昨天晚上的命案從未發生過一樣，想必是審問來審問去都沒有任何進展罷。這個人還是一如既往的血氣方剛，以前姜礿珵總笑話他兄弟倆任何事都只會用武力解決，有所不同的是殷召決會在事後真情實意地向對方鞠個躬表示歉意，即便是他本人根本不覺得有嘲諷的意味。

姜礿珵放下茶杯竊笑著，順手理了理身旁長槍上的槍纓。

在旁人的談笑間，青岳的小廝提著嗓子叫喚道：「恭迎各位家主入座！」

姜礿珵轉身望去，排在前頭的當然是東主蕭翊峰，按年齡來看身後是明洌寰，再是霜銅的家主，還有殷召鳴。緊跟在殷召鳴身後的是青岳嫡出的蕭循、蕭徹、蕭樂顏，還有……

姜礿珵的目光越過蕭樂顏精緻的娃娃臉，落在了最後的那人身上——蕭衡。

連姜礿珵自己也未曾意識到，真的再次看到這張臉時自己竟悄悄握緊了手。他在夢中演習了無數次二人重逢的場景，可真到了這一刻，他知道蕭衡根本不會發現自己，更不會與點頭之交的「明迴之」有何交流，他就像是個摔落在谷底的禿鷹，恭敬地觀仰著天上的繁星。

的確。消失八年的青岳嫡子蕭衡重新身穿青龍袍出現在眾人眼前，一霎那間打破了所有的流言蜚語，憑他俊俏的臉龐、挺立的身姿以及渾身散發出的不凡氣度，眾人的話題馬上被為自己的女兒說媒還有好奇他的修行取而代之。

姜礿珵沒心思想這麼多，只是直勾勾地盯看著蕭衡，眼神中不是依戀，不是喜悅，也不是內疚，摻雜了他講不清的情感。

蕭衡似乎察覺到自己被一絲目光牢牢盯住，扭頭看去，毫無疑問地與姜礿珵的目光對上，一瞬間仿似回到年少時的竹林，空氣中瀰漫的是足以觸動神經的曖昧。